(物理撚入) 加冰後先加熱水 同加左熱水先加冰有冇分別

假設容器為2米高同1米直徑既圓柱體
冰既大小同平時茶記一樣 total 1m^3咁多
熱水就0.5m^3咁多
求解 如果 assumption 有問題請指正

冇人討論

“分別”一詞意指甚麼？

無人想理你啊

次序有分別
都唔知你問乜

100熱水同零度冰，應該加熱水再加冰嘅會凍 D，但嚟明顯

都唔知你問咩

咩有無區別？溫度下降速度？定係問溶質溶解速度？

同埋我覺得假設完全唔關事

你去邊間茶記有1m^3咁大粒冰

冰既數目or總體積

total姐

能量守恆定律，去到最一定一樣

所以唔係要黎飲 根本無分別

如果係沖野飲就一定係落咗冰先再慢慢落熱水（唔洗再用棍搞），即刻飲得

law of cooling

given that 唔係咩 1m^3 冰 0.5m^3 熱水，最後 ice water in equilibrium D 傻鳩題目